中國玩家再度大戰歐美玩家，生存遊戲被玩成種族主義是常態

MrSun Yahoo奇摩電競 2019年1月10日

外國玩家 VexusGaming 分享了將中國玩家處刑的遊戲截圖。

《Atlas》至從去年 12 月上市之後，遊戲本身充滿 BUG、斷線伺服器不穩等問題，可以說是風波不斷。但最近不只遊戲本身的問題，遊戲內也產生了種族間的仇恨與對立。

《Atlas》是一款海盜主題的 MMORPG，可以自由的在海洋中扮演海盜或是海軍，與朋友一起組團探索、殺敵。目前只有北美和歐洲 PvP 伺服器，但每一個都可以容納 4 萬人的數量，而在最近《Atlas》的世界並不是那麼的太平，不論是在遊戲中或是國外論壇Reddit 上，你都可以發現大部分玩家似乎都忙著對抗同一個敵人「中國玩家」。

在大量的中國玩家湧入《Atlas》下，除了新手伺服器有保護外，各種衝突與攻擊性事件可以說是時常發生，光是目前遊戲中最大的中國公會「CTSG」就超過 1400 人。他們佔領著遊戲中大部分的區域，無差別的到處掠奪與攻擊、留言謾罵騷擾，甚至有不少中國玩家使用惡意 Bug 強制困住玩家，讓他們無法離開。

玩家 DAVEYJONES 在論壇中分享自己被中國玩家用 bug 困住的故事與圖片。（ Atlas）

而西方玩家為了反擊，除了利用遊戲中的機制外，還開始分享一些在中國會被和諧的用語，故意在這些中國玩家旁邊張貼，想讓他們被中國政府逮捕。在客製化的船艦上，漆上各種嘲諷與貶低中國的塗鴉。也因為西方玩家分不清楚台灣與中國的差別，只要是說中文的，名字是中文的，通通都會遭到西方玩家攻擊。

當然也有人希望開發商能夠主動對那些惡意騷擾的中國玩家懲罰，或是直接開設中國伺服器阻擋 IP，解決問題。但直到今天開發商都沒有任何回應或是動作，西方最大論壇 Reddit 的《Atlas》板板主，也不得不發表了一篇「不容忍種族主義」的文章來緩和大家的攻擊性言論或是行為。

《絕地求生》的 STEAM 評價隨處都可以看到類似的留言。

對於國外玩家來說，中國玩家幾乎成為了外掛與混亂的代名詞。這點從 2013 年的《Rust》中就可以看出來，《Rust》是一款類似《Atlas》的生存遊戲，一樣因為外掛被中國國內玩家戲稱為神仙打架遊戲，常常可以看到兩團中國玩家在天空中飛來飛去的戰鬥，當然遊戲是沒有飛行功能的。

除此之外也如同《Atlas》的問題，中國玩家開著語音利用人數與延遲優勢不斷到處抄家，到現在 2019 年《Rust》的狀況也依然如此。但因為《Rust》允許玩家自行架設伺服器，有西方玩家所幸就限制了中國地區的 IP，自己玩自己的。

當然，西方玩家也並非長期都這麼願意被中國玩家如此對待，還記得曾經紅極一時的《H1Z1》嗎，從知名實況主 Angrypug 傳開的「TAIWAN #1（原文：Taiwan number one）」

這句話，應該是 2015 年台灣遊戲圈最熱門的 meme 吧。在遊戲中大喊「TAIWAN #1」口號，就可以輕易的激怒中國人或是分辨誰是台灣人，成為當時 Twitch 實況圈流行的一種熱趣，西方玩家即使不太懂意思也接連模仿，在敵人倒地之後開語音嘲諷，隨之而來的自然是一連串中文髒話。

不管經過多久的時間，中國與西方玩家的虛擬戰爭一直都在各種遊戲持續著，包括《方舟：生存進化》、《DayZ》、《Conan Exiles》等。

其中可以發現這些遊戲幾乎都是類型差不多的百人生存。從簡單的方式來說，中國玩家常常因為作弊的刻板印象，而在西方人眼中有了負面評價，加上大多數遊戲其實都因為審核沒有中國伺服器，西方玩家必須跟延遲度極高的中國玩家對戰，是非常吃力的，尤其是那些沒有限制人數的生存遊戲，更是恐怖。

而對這些中國玩家來說，專殺外國人只是一種玩遊戲、享受團結的理由，「專殺外國佬，不殺中國人」也逐漸成為烙印在中國玩家腦中的既定事實，這也是為什麼「國人」這二個中文字成為生存遊戲中的無敵金牌了。

連《Rust》等遊戲都有人使用這招來判別敵人的位置，因為只要使用這招，中國玩家一定會回應你。

其實不管是西方或中國，遊戲中還是有大部分的玩家認為這種大型的 PVP 對抗感覺非常有趣，畢竟只要不違反遊戲規章去作弊或是使用 Bug，那麽剩下的就只是比誰比較團結、認真罷了，但這種群體效應也的確很容易引發糾紛，讓人忘記自己只是在玩遊戲。

就目前《Atlas》所引發的「種族主義」來看，這場瘋狂的「說中文、打中文字的人就殺」與「專殺外國佬，不殺中國人」的戰役可能還會持續好一段時間，或是跑到下一款遊戲上。

精華：中國vs歐美玩家 - Atlas

好彩無買 同中國人打寧願唔撚打

明明係支那賤人搞彎隻game

支那

Link?

Taiwan #1

支那賤種打機唔係用外掛就係利用Bugs拎著數
比人排斥抵撚死啦

支那狗網上網下都係癌細胞

中國人玩咩歐美GAME啊屌你
死返入中國牆入面打飛機啦

隻game好複雜

用bug真係要封，但勢力大做反派又無咩理由ban人。pvp就係咁先好玩

無辜受累，
一般香港人應該唔會中招，因為玩得外國ser嘅香港人都用英文名講英文

還開始分享一些在中國會被和諧的用語，故意在這些中國玩家旁邊張貼，想讓他們被中國政府逮捕。

laughing coffin

agger

中國玩家使用惡意 Bug 強制困住玩家
又賴種族主義，明明係你班中國人仆街在先

勢力大一會事，但係Sandbox survival用國藉去玩好cancer ，成班60幾70人己經佔咗server 一半以上，仲走去raid 人地10幾個，不如你玩比我睇

整隊Hong Kong is not China入去玩

Hong Kong #1

係Game入面改個英文名見鬼仔講英文見中國佬講普通話, 食曬兩家茶禮盡顯香港精神

1.人地未有亞洲Server，隻Game本身個Server已經廢，你班支那人係要死湧入去整衰隻game多幾錢重唔講?

2.咩Racist??我睇開唔少人都有問D講國語嘅人係咪Chinese，佢地答係台灣人就唔會亂搞你，但當然打機一定有仆街同隻Game係互爭資源，打機你想無衝突無Shit talking就好心玩番單機啦

呢篇野係邊個打?又想攞Angrypug出黎講Racist??人地直播講過好多次唔撚關種族事，仲話拒絕左好多人訪問佢呢單野，話唔想將Taiwan#1單野拉到種族度，今日直情連BR都無玩緊，仲想點????

真 但如果係PUBG LOL 會照講英文屌柒大陸鳩

FORRRRSAAAAAN

Welcome to Uganda

ching chong chinaman

呢篇新聞好撚好笑

中國人係咪唔知咩叫「人必自侮然後人侮之」?

都唔係bug.…本身就可以捉黎關自閉 仲有上手銬防自殺。

有冇人話我知

點解中國玩家有延遲會係優勢

「還開始分享一些在中國會被和諧的用語，故意在這些中國玩家旁邊張貼，想讓他們被中國政府逮捕。」

屌你老母
好想睇下講咩

你玩下dead by daylight, 支那人lag 機lag 到好似悟空咁不停瞬間轉移，一世都斬唔撚到

天

越南新加坡馬來西亞咁多華人唔搞
剩係搞中华人民共和国就知咩事啦

pubg所謂嘅紅衫軍已經完美表達出支那人有幾犯眾憎

有得分勝負自然就會咁架啦
人性如此，唔通真係個個大愛撚上身咩

支那人EQ真係好低.

篇文講到lag 機有優勢咁, 有game 會咁架咩?

黑人無人提?
聽過幾次啲細蚊仔係forsen台開mix spam nigga

EVE一直都有鬼佬VS中國玩家既大戰啦, BILI成日有人放片上去, 睇片就係中國玩家次次都贏, 事實係唔係咁就唔知了
中國玩家出晒名就係玩GAME一定要有外掛

Chinese Racist FeelsWeirdMan

中文媒體係咁上下
反共親共都鐘意用呢啲招數煽動民族主義

淘寶果d係買外掛送game

所謂既優勢係 你疾機回帶既同時 你企既位唔係實際人見到個位黎 所以你基本上係唔會比人打到

FPS game好似有延遲補償，系統會益左啲延遲值高既玩家
以前同班frd玩CS，有條友個網特別差，理論上佢最廢
但佢郁到渣車飄移咁撚樣

放開不同國家玩家問題，呢啲遊戲本來就係弱肉強食，人地玩到勁要做衰人恰你有咩辦法 想勁過人咪課金 如果怪人用bug用外掛，你地應該要鬧埋遊戲商打擊做得唔好，最尾導致全體遊戲體驗唔好

以前果堆唔知
Overwatch一定有

諗起以前玩龍族國際server (嗰陣港服已經執左)
有班中國玩家 唔理你kit9 89定ec9
總之唔係中國玩家 見你唔係自己友就殺
仲要衰到用外掛 加速器
無品到仆街

點解支拿人可以咁撚乞人憎
簡直係過街老鼠人人喊打
最好野係佢地仲可以保持自我感覺良好，完全唔覺自己有錯

原來Taiwan#1係咁解

最記得pubg有條highlights片 有10幾20人既支那人係度一齊跑 個畫面真係勁似蝗蟲

隻game 好冇玩？

搞到歐美年輕人都仇視CHINESE, 其實影響到你同我.......當你旅行個時, 歐美人唔會識分你港人, 到時大家更易比人排斥 / 不受歡迎

仲有冇game可以咁樣打?
我都想滅蝗

真係垃撚圾.......

ark

l4d2

星加坡都 ban

希望所有game 都象徵式整個支那server 困住班畜性啦

呢個真...明明一隊得4個人...但有8個紅衫友係咁追住你黎殺就知

TAIWAN #1

同問...

就算有中國server 佢地都要vpn 去玩eu,us server

因為中國人想統一全世界~~ 基本上咩server 都有中國人

屌on99世界杯呀lol世界賽呀大陸網upload得既邊會 upload自己輸既片上去呀

this ?? 1:35 開始紅衫軍

星加玻太支那？

有冇識英文嘅巴打可以上raddit教啲外國玩家po"平板64"嘅留言?

玩隻game都要咁賤格
抵比人歧視

唔係呢個 但都係咁差唔多 係另外果個場 個鬼佬趴左係個小山丘到 跟住勁多人跑過黎

pubg有勁多支那人用外掛
report都冇用佢地應該科左水
基本上用外掛就會當佢係Chinese

[伺服器]-------------------------------------[主機]

[主機]---------------------------[歐美玩家]
[主機]- - - - - - - - - -[中國玩家]

兩邊對打 邊個易死d?

呢個??

Macao #1
（葡語才是Macau，敬請留意）

Pepega ?

Pepega

佢地玩咩game都鍾意修改器/外掛

XQC: Scuffed Simulator

笑撚死朕

我自己有玩依隻game,不過係PVE server, 虫國人同外國鬼都有類似係仆街，響public 見到人地打自己既語言，虫國人就會用殘體打：講人話，不要講鬼話...都唔撚明打出黎咩心理，明明對方唔知你地講咩，睇到個人好冇修養好門口狗feel,但西鬼都有d會講chichichocho依d歧視既說話，我通常兩邊咁講第一時間會話佢地歧視，叫佢地收斂下，玩PVE已經唔係對人打，仲要口炮，不如大家一齊玩下trade下仲好啦

支那狗玩咩game都咁中意用外掛

蝗禍

玩開rust好撚有同感

爽啊，一嘢轟落去

有邊隻比蝗入侵嘅game唔係變神仙打交

中國咁大舊錢遊戲商緊係要跪低開中國ser 啦, 有錢賺唔賺咩, 不過唔洗緊張, 好快就同食雞一樣政府會ban9 隻game 全部人冇得玩, 俾佢地玩一陣lor 反正大陸一ban, 成隻game 即刻清靜哂, 廠商又唔洗回水, 又有錢開快隻game, 其他玩家遲D 就會愛惠 有中國ser 既game 要等大陸ban 完先玩是常識吧

你一用英文打字話佢....佢就打一埋拼音.... 邊個識睇呀....

唔係外掛....佢地話呢d係 輔助

都唔係今時今日既事， 十幾年前玩 mmorpg , 蝗蟈人已經係咁。 啲蝗公會係聯手對抗 外國人 .

消除種族歧視根本係冇可能

等於叫支那大陸唔好迫害粵語一樣

ZULUL Vs MingLee